女警拒戴罩屬刑事 曾到多區商場

女警拒戴罩屬刑事 曾到多區商場

【本報訊】確診武漢肺炎的22歲女警，到醫院求診時因拒戴口罩，導致兩名醫護人員需隔離。根據法例，任何人使他人蒙受感染的危險，即屬犯罪。衞生防護中心調查發現，該名女警帶有病毒期間，曾流連本港11個地點，除了警署、酒吧，還有鬧市商場。

醫學會傳染病顧問委員會主席梁子超指出，醫護人員即使穿全套保護衣，如果接觸的病人沒有戴口罩，仍有被傳染風險，對醫護人員及其他病人構成威脅。他說，法例有規定，傳染病患者如蓄意使人感染，屬於違法，希望當局對這些不負責任的患者，採取嚴厲執法行動。根據《預防及控制疾病規例》，任何自知屬傳染病接觸者或受指明傳染病感染的人，不得使其他人蒙受感染的危險，否則即屬犯罪，一經定罪，可處罰款5,000元及監禁六個月。

確診女警潛伏期內曾到始創中心等多個鬧市商場。許頌明攝

兩受害醫護入隔離營

相關新聞：警巡食肆度枱距 命人戴罩 餐廳膠紙封桌椅 部份東主寧停業

該名確診女警居於荔枝角道19號，隸屬深水埗警區軍裝巡邏小隊。根據衞生署公佈資料，她3月24日發病，26日確診。女警在病毒潛伏期曾到過11個地點，遍佈油尖旺、荃灣、葵青及深水埗區，曾到訪多個人流眾多的商場，其中始創中心及諾士佛臺All Night Long酒吧均曾出現確診患者。除確診女警3月19日到過始創中心外，另第371及415宗個案兩名確診患者，亦分別於3月13日及25日到過始創中心。

醫管局總行政經理何婉霞透露，目前兩名受確診女警無戴罩事件影響的員工，檢驗結果均呈陰性，目前其中一人已入住隔離營，另一人亦準備入住。她強調，所有人士均應聽從醫護人員指示，與醫護合作，在醫院內亦必須戴口罩。

警方昨日於fb專頁透露，衞生署界定八名駐守深水埗分區的警員為密切接觸者，其中兩人周五已送往駿洋邨隔離營、六人則於昨日送往駿洋邨及鯉魚門度假村。該名女警周二病發當日，曾到新界南總區靶場練靶。一名曾與確診女警接觸的槍械訓練科人員亦已接受測試，正等候檢測結果。該名人員已獲安排暫停槍械訓練工作。

■記者伍雅謙

做咩仲唔拘捕？

咁有無現行法例，可以制裁嗰班拉低口罩，亂咳八糟嘅廢老?

條8婆有心㗎喎
唔多人既地方都唔去

擺明想拉人落水既心態

呢d仆街直頭要即時槍決啦

平時成日話美國開左槍啦
屌 如果係美國當生化襲擊拉左啦

crap

條女簡直係真人生化武器

幾時限制出制戴口罩

恐怖份子

第一日知?

Doj

報復心態

【起底】22歲確診女警係恐怖份子，必須讓外國有所提防

推返上嚟先

跟據現行法例，警察不用守法。

皇軍啊而家叫

已訓斥

佢個傳播鏈計唔計到有幾多個有關

律政司點會告？

自己人嚟

恐怖分子要守法 ? 想笑囉

殺撚左佢算啦，駛鬼醫佢咩